{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_013327",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "예당저수지"
    },
    "text": "禮唐貯水池예당저수지)\n約9.9km^2の面積と40kmの周囲を持つ弘門平野は、礼山郡および唐津市に広がっています。この地域の灌漑を目的として、1929年4月に工事が始まりましたが、8·15光復前後には一時中断されました。しかし、1946年から礼堂修理組合の主導で再び工事が再開され、63年に完成しました。ダムの高さは12.1mで、長さは247mです。無限川・新陽川などの河川が流れ込んで湖を形成し、ダムには26個の自動調節水門が設置されています。これにより、再び無限川として北流します。この湖は、忠南地域で最も流域面積が広く、3万7360haに達します。上流の集水面積も広く、淡水魚のエサが豊富に流れ込むため、古くからアオダイショウウオの生息地として知られています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この地域の名称は何ですか？",
            "answer": "弘門平野"
        },
        {
            "question": "この地域の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "約9.9km^2"
        },
        {
            "question": "この地域の周囲の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "40km"
        },
        {
            "question": "この貯水池の名称は何ですか？",
            "answer": "唐貯水池（예당저수지）"
        },
        {
            "question": "この貯水池の工事はいつ始まりましたか？",
            "answer": "1929年4月"
        },
        {
            "question": "工事は一時中断されたことがありますか？",
            "answer": "はい、8·15光復前後に一時中断されました。"
        },
        {
            "question": "再開されたのはいつですか？",
            "answer": "1946年から再開されました。"
        },
        {
            "question": "ダムの高さは何メートルですか？",
            "answer": "12.1m"
        },
        {
            "question": "ダムの長さは何メートルですか？",
            "answer": "247m"
        },
        {
            "question": "何個の自動調節水門が設置されていますか？",
            "answer": "26個"
        },
        {
            "question": "この湖の流域面積は何haですか？",
            "answer": "3万7360ha"
        },
        {
            "question": "この湖はどのような魚の生息地として知られていますか？",
            "answer": "アオダイショウウオの生息地として知られています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 244,
        "QA": 240
    }
}